i go to school by bike

單車遊學團[粵]

勇於接受挑戰的藝人麥明詩、潘梓鋒聯同慈善機構理事王德志、龔朗賢組成「單車遊學團」，以踏單車方式籌款，為柬埔寨小村落擴建校舍，改善學生的讀書環境。整理好戰車與裝備之後，單車團找來香港單車隊前代表胡健燊協助特訓，挑戰登上大帽山。面對艱巨的山路，他們的決心不禁動搖，最終能否克服難關？出發當日，團員們喜獲家人、圈中好友親臨打氣，信心大增。隨着鳴槍聲響起，單車團正式展開28天長征，從太平山頂向着柬埔寨進發！

麥明詩主持的《單車遊學團》在本周日（6月9日）首播，10A港姐麥明詩用雙腳實踐讀萬卷書不如行萬里路的真諦，在1個月盡踩2,500公里的慈善長征，途中遇上不少阻滯又受苦，但他們一行四人卻從艱辛中悟出正能量，助人也自助。

《單車遊學團》以真人騷形式，全程直擊由TVB藝員麥明詩、潘梓鋒、麥明詩劍橋校友王德志及Laurence Gribble所組成的慈善單車隊，從香港踏單車出發，途經中國、越南、老撾、泰國，最後抵達柬埔寨AGS公益學校，誓要在1個月內完成全程約2,500公里之旅程，幫助籌集資金擴建學校，並提高大眾對貧困地區教育需求的認識。

他們每到訪一個地方，都會探訪當地一所學校，與學生們互動交流，藉此了解當地的教育特色及理念，並從一個大學生的角度，分享自己對教育的看法。

1個月踩2,500公里慈善長征

單車團每天都會訂下當日踏單車的距離及路綫，務求於當天入黑前完成當日路程；若未能完成，單車手便要放棄當天餘下的行程，乘坐工作人員的車輛到酒店，等待第二天的旅程。

此行令單車隊一行4人增進不少感情，晚間休息時大夥兒歎啤酒歡聚一刻。
▲ 此行令單車隊一行4人增進不少感情，晚間休息時大夥兒歎啤酒歡聚一刻。
他們沿途遇上不同難關︰天氣溫差影響，加上空氣質素差，麥明詩要吸氣管藥；組員體能開始下降，路上又危機四伏、車不讓路。麥明詩更先後於廣西及泰國炒車，其單車教練兼緋聞男友胡健燊即飛來協助她早日復出。

單車隊由香港出發，途經廣東、廣西、越南、老撾、泰國、柬埔寨等地，探訪當地學校與學生們互動交流。
▲ 單車隊由香港出發，途經廣東、廣西、越南、老撾、泰國、柬埔寨等地，探訪當地學校與學生們互動交流。
麥明詩有感而發︰「參與此長征前，我們想為小朋友的生命作出改變，原來同時間改變了自己的生命，重新提醒自己旅程縱使有很多切切實實辛苦的時候，捱過了再回望又不是那麼難過。從未試過經歷一個大意外，學懂處理由恐懼變為感恩、如何重新上單車的心態。」他們最終用了26日踩到目的地，超越預期成績。

《單車遊學團》（共5集）
播映日期︰6月9日起（逢星期日）
播映時間︰11 pm
播映頻道︰無綫翡翠台

前港隊代表兼麥明詩緋聞男友胡健燊協助單車隊準備「打大佬」上山過老撾。

無人睇?

呢套岩踩車睇

鎮洋佬成日贊助啲垃圾

第一野就要人上大帽山

賺得返